\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage{multicol}

%******************************************************************************%
\newcommand{\xauthED}{Enrico Denti}
\newcommand{\xauthAO}{Andrea Omicini}
\newcommand{\xauthAR}{Alessandro Ricci}
\newcommand{\xauthRR}{Rossella Rubino}
\newcommand{\xauthAM}{Ambra Molesini}
\newcommand{\xauthAN}{Antonio Natali}

\newcommand{\xfaculty}{II Faculty of Engineering}
\newcommand{\xunibo}{Alma Mater Studiorum -- University of Bologna}
\newcommand{\xaddrBO}{viale Risorgimento 2}
\newcommand{\xaddrCE}{via Venezia 52}
\newcommand{\xcityBO}{40136 Bologna, Italy}
\newcommand{\xcityCE}{47023 Cesena, Italy}


\newcommand{\xdeis}{Dipartimento di Elettronica, Informatica e Sistemistica (DEIS)}
\newcommand{\xdeissh}{DEIS}
\newcommand{\xuniboce}{Alma Mater Studiorum -- University di Bologna}
\newcommand{\xaddressBO}{Viale Risorgimento 2, 40136 Bologna, Italy}
\newcommand{\xaddressCE}{Via Venezia 52, 47521 Cesena, Italy}

%
%\newcommand{\xmailED}{edenti@deis.unibo.it}
%\newcommand{\xmailAO}{aomicini@deis.unibo.it}
%\newcommand{\xmailAR}{aricci@deis.unibo.it}
%\newcommand{\xmailAM}{amolesini@deis.unibo.it}
\newcommand{\xmailED}{enrico.denti@unibo.it}
\newcommand{\xmailAO}{andrea.omicini@unibo.it}
\newcommand{\xmailAR}{a.ricci@unibo.it}
\newcommand{\xmailAM}{ambra.molesini@unibo.it}
\newcommand{\xmailAN}{antonio.natali@unibo.it}
%
\newcommand{\xphoneED}{+39 051 2093015}
\newcommand{\xphoneAO}{+39 0547 339220}
\newcommand{\xphoneAR}{+39 0547 339217}
\newcommand{\xphoneAM}{+39 051 2093541}
%
\newcommand{\xfaxED}{+39 051 2093073}
\newcommand{\xfaxAO}{+39 0547 339219}
\newcommand{\xfaxAR}{+39 0547 614550}
\newcommand{\xfaxAM}{+39 051 2093073}
%
%******************************************************************************%
\newcommand{\respect}{{\sf{{R}e{S}pec{T}}}}
\newcommand{\soda}{{\sf{{SODA}}}}
\newcommand{\sodazoom}{{\sf{SODA}+zoom}}
\newcommand{\sodaart}{{\sf{SODA}+artifacts}}
\newcommand{\luce}{{\sf{{L}u{C}e}}}
\newcommand{\tucson}{{\sf{{T}u{CS}o{N}}}}
\newcommand{\tuprolog}{{\sf{tu}Prolog}}
\newcommand{\cartago}{{\sf{{CA}rt{A}g{O}}}}
\newcommand{\aea}{{A\&A}}
\newcommand{\spem}{{SPEM}}
\newcommand{\omg}{{OMG}}
\newcommand{\aaasl}{\texttt{AAASL}}
\newcommand{\adt}{\texttt{ADT}}
\newcommand{\aide}{\texttt{AAASL-IDE}}
\newcommand{\contact}{\texttt{contact}}
\newcommand{\corecl}{\texttt{corecl}}
\newcommand{\medcl}{\texttt{medcl}}
\newcommand{\msgcl}{\texttt{msgcl}}
\newcommand{\android}{\texttt{Android}}
\newcommand{\xtext}{\texttt{Xtext}}
\newcommand{\xtend}{\texttt{Xtend2}}
\newcommand{\xbase}{\texttt{Xbase}}
\newcommand{\mof}{\texttt{MOF}}
\newcommand{\emf}{\texttt{EMF}}
\newcommand{\uml}{\texttt{UML}}
\newcommand{\ecore}{\texttt{Ecore}}
\newcommand{\dsl}{\texttt{DSL}}
\newcommand{\java}{\texttt{Java}}
\newcommand{\prolog}{\texttt{Prolog}}
\newcommand{\ide}{\texttt{Contact-ide}}
\newcommand{\crte}{\texttt{Contact-runtime}}
\newcommand{\spa}{\emph{SharedSpace}}
\newcommand{\linda}{\emph{Linda}}
\newcommand{\ckm}{\emph{ContaKm}}
\newcommand{\uri}{\texttt{URI}}
\newcommand{\llangle}{\texttt{<}}
\newcommand{\rlangle}{\texttt{>}}
\newcommand{\cbsl}{\texttt{CBSL}}
\newcommand{\git}{\texttt{Git}}
\newcommand{\osgi}{\texttt{OSGi}}
\newcommand{\pj}{\texttt{Pi4J}}
\newcommand{\gpio}{\texttt{GPIO}}
\newcommand{\ecsl}{\texttt{ECSL}}
\newcommand{\fsm}{\texttt{FSM}}
\newcommand{\rtem}{\texttt{RTEM}}
\newcommand{\rts}{\texttt{RTS}}
\newcommand{\eide}{\texttt{Event-ide}}
\newcommand{\ecbsl}{\texttt{ECBSL}}

%******************************************************************************%
% Typography
\newcommand{\spbr}{\protect\linebreak[0]}
\newcommand{\slbr}{/\protect\linebreak[0]}
\newcommand{\dslbr}{//\protect\linebreak[0]}
\newcommand{\ptbr}{.\protect\linebreak[0]}
\newcommand{\atbr}{@\protect\linebreak[0]}
\newcommand{\combr}{,\protect\linebreak[0]}
\newcommand{\qmbr}{?\protect\linebreak[0]}
%******************************************************************************%
% ---- new commands ---
% Cross-referencing
\newcommand{\labelsec}[1]{\label{sec:#1}}
\newcommand{\xs}[1]{\sectionname~\ref{sec:#1}}
\newcommand{\xsp}[1]{\sectionname~\ref{sec:#1} \onpagename~\pageref{sec:#1}}
\newcommand{\labelssec}[1]{\label{ssec:#1}}
\newcommand{\xss}[1]{\subsectionname~\ref{ssec:#1}}
\newcommand{\xssp}[1]{\subsectionname~\ref{ssec:#1} \onpagename~\pageref{ssec:#1}}
\newcommand{\labelsssec}[1]{\label{sssec:#1}}
\newcommand{\xsss}[1]{\subsectionname~\ref{sssec:#1}}
\newcommand{\xsssp}[1]{\subsectionname~\ref{sssec:#1} \onpagename~\pageref{sssec:#1}}
\newcommand{\labelfig}[1]{\label{fig:#1}}
\newcommand{\xf}[1]{\figurename~\ref{fig:#1}}
\newcommand{\xfp}[1]{\figurename~\ref{fig:#1} \onpagename~\pageref{fig:#1}}
\newcommand{\labeltab}[1]{\label{tab:#1}}
\newcommand{\xt}[1]{\tablename~\ref{tab:#1}}
\newcommand{\xtp}[1]{\tablename~\ref{tab:#1} \onpagename~\pageref{tab:#1}}
% Category Names
%\newcommand{\tablename}{Table}
%\newcommand{\figurename}{Table}
\newcommand{\sectionname}{Section}
\newcommand{\subsectionname}{Subsection}
\newcommand{\sectionsname}{Sections}
\newcommand{\subsectionsname}{Subsections}
\newcommand{\secname}{\sectionname}
\newcommand{\ssecname}{\subsectionname}
\newcommand{\secsname}{\sectionsname}
\newcommand{\ssecsname}{\subsectionsname}
\newcommand{\onpagename}{on page}
%\newcommand{\chaptername}{Chapter}
               %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
               % Scelta delle dimensioni della pagina %
               %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\textwidth}{16 cm}  %%14.5
\setlength{\textheight}{21cm}
\setlength{\footskip}{3cm}
 

 \ifthenelse{\boolean{@twoside}}%
 {\setlength{\oddsidemargin}{1.5cm}%
   \setlength{\evensidemargin}{0.5cm}}
   %
  {\setlength{\oddsidemargin}{1.00in}%
  \setlength{\evensidemargin}{0.00in}}
 
